川普遭G6圍攻有「幕後花絮」 怒賞默克爾兩顆瑞士糖

美國總統川普6月上旬在加拿大的G7峰會，因美國將對貿易夥伴課徵鋼鋁關稅，慘遭其他領袖圍攻，讓他生了一肚子氣。一張德國總理梅克爾雙手支著桌子，貌似對川普咄咄逼人的照片，更被譽為最確切描繪這次G7氛圍的影像。不過關於這張經典照片，現在傳出「幕後花絮」：川普當時怒賞梅克爾兩顆瑞士糖。

據在場目擊的歐亞集團總裁伊恩•布藍默(Ian Bremmer)告訴哥倫比亞廣播公司(CBS)的《今晨》節目，梅克爾和加拿大總理杜魯道，把川普團團圍住，要他簽署會後公報，川普一臉不悅。布藍默說，「坐著的川普雙手交叉擺在胸前，顯然很不喜歡被人群起攻之的感覺。後來，他終究還是同意了，他說，『好，我簽。』」

布藍默透露，川普「在某個時間點站起身，手伸到西裝口袋裡，拿出兩顆瑞士糖，把它們丟在桌上，然後告訴梅克爾，『安琪拉，給妳，別說我從來沒給過妳任何東西。』」布藍默認為，川普的舉動顯現出他當時的「情緒狀態」。

之後的事情全球都知道，雖然川普簽了聯合公報，不過他在轉往新加坡，以準備與北韓領袖金正恩召開峰會途中，在空軍一號上得知杜魯道將對美國進行貿易報，火冒三丈的川普不但連發推文痛批杜魯道軟弱、不老實，也宣布美國不會為聯合公報背書。

未開波 先開拖 未對外 先對內

臭雞

串撚到

瑞士真係有瑞士糖

堅定流

潮文咁